[集中](轉) 立場分析彥霖之死十五大疑點

各大巴絲一齊集思廣益下
我們仍然未解決的十五大合理疑點：
1.為什麼自殺的屍體是全裸？這點連資深法醫馬宣立都認為浮屍全裸有可疑。陳臨終前的衣物何在？警方有拾獲嗎？

2. 拾獲陳財物的同學稱當時電話內並無 SIM 卡，那麼這張 SIM 卡去了哪裡，是誰拿走？據網上多張自稱友人傳出的圖片顯示，陳母（或可能是其他人）曾有用陳的電話看臉書及 Whatsapp。那麼，若然陳的電話 SIM 卡最後在陳母手中，陳母又是如何得到的？

3. 拾獲陳財物的同學又稱「學生證」不是 HKDI 學生證，那又是誰的學生證？

4. 如果片五和六屬實，她的鞋應該留在九樓以上的天台，但多宗報道中亦沒提到她的鞋的下落，究竟有無人拾獲她的鞋？這個很重要，可以進一步查證上述「鞋壞了」的假設，或「假扮者穿不上她的鞋」的假設。

6. 如果陳真的是赤腳由 HKDI 行到海濱，根據連登仔實測，步行時間應為 15-20 分鐘，而沿途會愈行愈多人，這段期間竟然無人目擊到與上前關心？

7. 陳在 14:15左右於美孚站與友人分開，但出現在調景嶺站已是 17:15 左右。假設陳是乘地鐵由美孚去調景嶺車程，需時約 36-45 分鐘。 14:15-17:15 這三個小時陳去了哪裡？另外，（未FC）連登有自稱陳的好朋友表示並不認識 9.19 見過陳、與陳分別的友人，該人是誰？

9. 同學 Black 稱當時約晚上 7 時多在調景嶺站見到陳彥霖，疑似在找人。當時陳彥霖為何要去調景嶺站？若她找人，是因為約了人嗎？還是她如上述推測一樣，是在找店鋪看哪裡能買鞋？

10. 警方只指翻查過學校 CCTV 確定陳赤腳離開學校走到海邊，但若然不查其他地方 CCTV，如何確認呢？警方有翻查過其他地方的 CCTV ，才確認陳真的確實走過海邊？我們需要知道附近商場或地鐵站內的 CCTV 加以確認。

11. 陳究竟是何時住兒童院，因什麼事宜住兒童院？與 8.12 東涌站有關嗎？與反送中運動有關嗎？

12. 陳究竟是否有多一部手機？片一中曾出現的手機，是否和同學拾獲的手機是同一部手機？

13. 對於所謂陳在校內放下她的個人物品和袋，片 1-16 皆沒有影到，究竟她是何時放下這些物品？還是（若然是他殺的話）這是殺人兇手事後放下的？ 其他 CCTV 有影到嗎？

14. 根據蘋果報道，學生於 9 月 19 日晚上 6 時許在 HKDI 校舍 B 座平台拾獲一個米白色索繩袋，內有一部沒有 sim 卡的 iPhone ，其後證實是屬於陳。而片一影到陳手拿著一部電話，卻沒有拿著一個米白色索繩袋。片一後，陳就沒有再拿電話，這表示如果她是自己棄置電話，很可能是在 17:51:58-18:13:30 將電話放在一個米白色索繩袋內再棄置。但究竟 CCTV 有無影到誰人曾拿過及放下這米白色索繩袋？

15. 陳的嗅手繩的動作是否為本人的習慣小動作？若是，就更能減少她是精神異常的可能。而這點可以通過詢問陳的好友確認。

*P.S. 原PO本身無咗第5 and 8疑點

好大機會是精神異常

剛剛TVB NEWS, 她媽媽出來解話了
是思覺失調

陳之前試過故意不付的士錢, 然後個司機報警

tui

講真，推佢係思覺失調，然後自殺，真係最易close file.
因為驗屍驗唔到

如果佢真係有思覺失調，仲要嚴重到有自殺傾向，身邊會唔會一個朋友都feel唔到/唔出黎講？

淨係答第一條

係有人會全祼自殺
覺得衣服係代表社會鉫鎖
因為頂唔順個世界所以去自殺
死前全祼代表解脫

咁D衫應該係岸邊? 無人話搵到/未搵回?
定佢落咗水先除?

會

諗下盧凱彤
真係無人發覺有異樣
特別係佢地好盡力融入個世界
所以唔想表現出黎

盧凱彤個D係Depression? 唔係Schizophrenia wor
仲有，佢女童院出黎之後話想重新出發，想讀書嘅

咁呢個唔知喇
正常又唔會落水先除

不過首先唔好執死係全祼到我覺得
可以繼續審視其他疑點

就算思覺失調
佢跳落海點會唔遊水
佢本身係游泳健將喎

之前有人spin去佢吸毒所以有機會跳海浸死
但如果冇吸毒
單純係精神問題點會唔識游水?
又係講唔撚通

係就係
不過有可能出現一樣係外表症狀架嘛

想重新出發係唔出奇
不過一樣再次感受到社會鉫鎖既話
有機會重新諗到自殺

仲有，佢本身係學校9樓露天平台大好機會跳落去

呢個真係比較唔通
除非係水中見到精神異象
或者死既意志好堅決
連自然反應都克制埋

精神異常都有cctv
都唔會全祼自殺

真係咁堅決嘅話更加唔應該揀跳海，直接係9樓平台跳落去唔好?

呢個我又試下答

有時自殺係一瞬間既諗法
可能佢係學校未想死住

以上全部係可能性而已

當年都係咁樣屈死徐步高
自己諗

之前自拍既片十分正常
行學校既亦無異樣
哩哦理由根本老屈

一瞬間? 如果佢係學校除鞋都係精神失常嘅一部分，再行去海濱，再除衫再跳海，都唔係好一瞬間姐

史上有發生
但佔祼屍發現既死因有冇1%？
但被人姦殺比？

你試過諗自殺未？

我以前試過諗足十幾年
叫做最後無做到無死啦

但係有時真係突然好撚想死
完全唔係一早諗定

其實我係提出可能性架咋
想最後提鍊出一定無可能既疑點
咁就係核彈

即係一瞬間做左個自殺既決定

咁解

我未，但今次嘅前設係有人話佢有思覺失調(突然病發)+自殺(突然想死)。

客觀諗一諗，呢個佢老母(or背後嘅人) 想我地信嘅野。

我就係唔信，所以先討論。
如果信，所有疑點都唔再係疑點la close file

呢個係疑點
但係唔係無懈可擊既點

真係要做既話最好係諗到無懈可擊既點
否則全部只係估估下
純粹自己覺得無可能係唔夠力

以前想死既時候
除左我自己真係無人知
因為我係好努力做一個正常人

都係無病歷無人地見到症狀
當然我自己知

有無其他疑點可以傾其實

搵唔到衫我覺得係疑點
全祼唔算
雖然可能叫「未搵到」

假如係自殺
會唔會除左之後拎住既衫一齊跳呢
咁又有啲奇怪

CHING

若您現在想自殺，請停一停、等一等。先致電給我們，我們不是專業輔導員亦不是其他精神健康的專業人士 - 我們只是那些明白置身於痛苦中的你是怎樣一回事的人。
我們願意聽你的傾訴-----
請給我們來電 2389 2222 (24小時) 或 電郵給我們：touch@sbhk.org.hk(撒瑪利亞人收)
或 真心話室(網上聊天室)： (服務時間：晚上8時至凌晨1時)

依家無啦放心

處理左幾年

如果根據你嘅logic想推上去諗嘅話，佢會係邊一個位”突然決定”要死?
學校除鞋個陣?
行去海濱個陣?
Or?

純討論

又真係有人TVB news播乜就信乜
世上垃圾可其多

我就真係唔信佢有精神病而自殺

全裸係因為套衫比左替身著 對鞋著唔落 所以替身赤腳行
利申： 鳩估

呢個我真係答唔到

如果我自己代入去假設係想死
我覺得係行去海濱果時
本來諗住散心
突然間諗不如死左好過

只可以咁答

而家仲有人信TVB, 唔怪得仲有咁多藍絲

但如果真係要替身，著唔落對鞋點搵都要搵一對一樣ga la....
點會赤腳咁on9咁明顯

你咁講史上所有案件都唔係無懈可擊
死都要講思覺失調又無病歷無盛

其實真係會懷疑呢個
段片又畀啲唔畀啲
然後真人相同片中人睇落又似兩個人黎（其他帖到睇）

會唔會果日赤腳行既唔係本人
係替身

唔著鞋未必係著唔落
可能係想做一個「佢有精神問題」既假像

而且如果明知個女精神有事
1 點解可以 19號唔見，但3日後個老母先發現個女唔見左 ？
2 個老母發現個女失蹤個時，搵女個時點解可以完全冇提過個女有精神問題？
3 點解要阻止個女D 朋友講佢個女失蹤？

都唔係架

之前咪有一單謀殺案
全部只係靠環境證供而無直接證據都入到罪
証明係証供無懈可擊

我明

最最最重要係 點解可以極速火化條屍？

最好無人明啦

呢個真係

無哂證據

如果係一個好撚有問題既老母
係解到以上三條問題

藍絲唔可以用正常腦去諗

明明學校嘅cctv其實乜都冇錄到
並唔係關鍵
一直等緊為乜有人要逐d逐d放片等人去查
最一開始放風等全港去查嘅目的係乜？

聽到句「開始變質」
終於明白想製造咩影響了

不如你睇左條片先啦

不要忘記, 太子站棍打跪地男, 是TVB攝影師獨家影到, 而且播左3日都無DEL到

利申: 所有係TVB落廣告ga公司 我都反, "關心"過他們fb page

放出黎果d應該正常野黎搞到我地睇完又睇
事實係極速火化全裸呢d動作先最大問題

吸引到全港注意力就可以做好多野
唔話佢講場運動變質都冇咁嬲

push

邪惡威逼加利誘之下，死因絕無可疑！否則連家屬都會死於非命！大家明啦！

推

6. 如果陳真的是赤腳由 HKDI 行到海濱，根據連登仔實測，步行時間應為 15-20 分鐘，而沿途會愈行愈多人，這段期間竟然無人目擊到與上前關心？

目擊就唔知，但香港人唔係大事大非真係唔會理你，最多望下食花生

第二點

手機號碼登記人可能係佢阿媽
所以佢阿媽可以報失同補領返張sim 卡

陳媽媽嘅解釋，劇本照讀！敬酒唔飲飲罰酒咩！真相只有一個，但天知、地知、死者知、黑警知、凶手知、陳媽知，港共知，就係香港人唔知！雖然唔見真相，但係簡單邏輯，路人皆知！！！

但係攞番simcard有咩用？依家智能手機基本上無simcard, 只要Unlock咗上到網都可以上whAtsapp Facebook po野

P

全部都係合理懷疑

如果係相信他殺理論。

裸體既理由只有一個，就係要搵人著住套衫俾cctv 影到，用黎扮 high 左野之後自殺。

係咪沙地分屍案都有玩呢個把戲？

想問知唔知佢係咪冇腫曬？仲係見到五官？啲人係咪話係水度死會五官變曬？？？

驗屍報告唔出無人知....

立場

最基本第一樣嘢，假設佢係精神失常你咪放cctv影到佢跳落海嘅畫面出黎
咁多疑點真係無辦法唔理

Btw呢樣要關心但都要推行動post

各位，不如冷靜一下回顧呢排連登嘅熱門post？我留意到3單需要注意！唔想大家失焦放棄核彈啊...係已fc嘅核彈！

敵人比嘅野 一定唔會得到真答案

如果cctv 係替身，咁真正被殺日期應該係9月19之前。

CCVT個陳同學問人借衫去影大頭像交學生相wo?
點都唔會係咁樣啦？
如果要吹 你不如講佢人格分裂啦...

我認為應該要佢學校提供9月19日前一星期所有有陳既cctv，at least 要抽樣提供，只有咁先可以判斷9月19日嗰個係咪替身！！！

Ellen係燥鬱症
係抑鬱既嚴重版 係會有自殘既舉動
佢訪問 自己作品都有話過成日想死呀

但陳同學冇話過想死

佢一個星期前 (12/9)番學la咩

女童院放出黎直至9月19，每一日，抽樣提供！！

Up

Agger

有咁嘅老母好慘

佢老母點會咁肯定佢自殺 肯定依下好撚鬼

16/9先第一日番Di

無論如何一定要學校交9月19日前既cctv, 多一日得一日。

Push

屌你大陸人想帶風向？
故意？故意？

醫生證明呢？

佢後父係差佬點解唔講

而且兩次聽到有聲就定係思覺失調？
佢老母自己都講咗醫生話佢冇事

我覺得有人目擊唔會上前關心
但如果見到點都會有印象
就算唔記得佢個樣，而家個個成日講，點都會有人記起見過佢

咁急要buy tvb 做乜啫

陳同學喺佢ig片到睇得出好大生命力....

係......

Cctvb片中有出示915彥霖祝佢媽生日快樂既msg（佢媽生日真係915？）, 但網上timeline 話彥霖個時係女童院（未fc)，可以咁易send到兒時照？(雖然唔排除隨身攜帶）

開始變質？

912已出黎

其中一個重要的線索是彥霖的頸鏈

佢老母怕開死因庭咪要出來話自殺,連醫生都話冇病、思咩覺失調

海濱CCTV先係重點，先可以影到果晚有冇人自殺/非法處理屍體，大家俾HKDI嘅CCTV轉移視線。
俾你係HKDI範圍內行極都唔會跳到海啦！！！
查咗成個星期百幾個post到頭來中警方計
垃圾連登仔

請解說

除非睇住佢自殺
正常呀媽見到有可疑都一定查落去
大陸個李心草呀媽都查到水落石出先罷休啦
宜家香港仲衰過強國

我都明喎

垃圾連登仔？
Ching你都幾夠pork Wor

入女童院會唔會有社工/醫生輔導，有嘅話應該可以察覺到有精神病

Urgent
有無中學手足識佢呀
父母唔肯保釋又唔肯俾名

甩鞋係特登，赤腳係特登，如果係替身，成件事既用意就係說服你陳彥霖 high 左野，如果有早一日既 cctv 就會真相大白，因為已經冇可能補拍。

好奇一問，前一日嘅cctv可以證明d咩

同一個鏡頭下，可以比較個樣同身形。

佢早兩日有冇返學先?
有冇人見過佢?

不過見過都未必係佢
因為可能一早已經死左
搵人扮佢係hkdi度上左三日堂

新聞話條屍長頭髮
CCTV 影到彥霖短頭髮

如果無番學/cctv影唔到佢? 都唔可以推斷已死喎

咁點解可以俾HKDI引導大家淨係查死者係HKDI嘅行為，就算啲片假，都證明唔到佢去海邊自殺。
只有海濱CCTV先查到，可惜30日已到

外人憑咩攞個到CCTV ?
有得攞我都想攞呀
你嘩醒諗到做咩唔去攞番黎

咁快落結論
過程步驟係點

因為佢有兩部電話 有sim個部係調景嶺站

佢老母出黎講精神病自殺就係想帶風向叫大家收隊

HKDI都俾到片你 附近屋苑反而唔俾你？
俾人帶住遊花園都唔知道 反過嚟話我都好野

如果佢9月19日係唯一一日返學真係吹佢唔漲。

越洗白越信佢被自殺

陳太都幾奇怪
遇到呢d悲劇
我諗多數父母都唔信自己個仔女係自殺
硬係覺得被害死

呢d先係要查嘅野

除非兇手就係佢/佢身邊嘅人

2.冇本身張sim 卡都用到WhatsApp Facebook

啊sir?

Yes Sir! Thank you Sir!

就算佢有思覺失調又點？疑點就係疑點

因為思覺失調就斷定佢係自殺？阿sir 你查案好專業喎

原本成件事都十五十六，但澄清到咁嘅樣，就真係實有內情

岩岩隔黎po見到佢老母tvb講嘅野
係咁講佢地

睇黎有”人”真係搞緊佢
我唔見連登有我起佢老母底
邊個係佢地?

大家心照

警告：黑色五毛炒車吹風撚警告

schizophrenia 同bipolar係2樣嘢黎...

push this
講佢老母根本冇意義

嗰個係你老母

請大家回想佢亞媽話個 Dr. 講彥霖衹是反叛而不是思覺失調
所以你信 Dr. 定信佢亞媽

我有少少保留 因為佢話個女去買蛋糕返元朗俾人食 話佢好早已經退出咗場運動因為覺得個運動早就已經變質

但你睇過條片就知彥琳根本一直有參與社運 一定無退出過

唔好相信tvb，係咪思覺失調佢既朋友實知道!

其實泛民可唔可以去信要學校拎晒所有cctv出黎，依家得一少部份片段，推論幾日，又放一段新，又推翻晒之前既推論

係匪區,小學校長中學校長都喜歡食未成年,同時亦會帶團入酒店服務領導嘅啵. 紅黃藍幼稚園D家長都話正.個個五毛都叫好.

可唔可以唔好一單案開十9幾個post 搞到行動post冇哂

On9仔 隔離post咪叫做到野囉
新線索 網媒丘品創作：919當晚全程在海濱做直播

Follow you

一個精神病人嚴重到會自殺,但係醫生診斷係"反叛"..個精神科醫生咁流?

佢呀媽話8月開始霖同佢講有幻聽,咁姐係病情已經好嚴重,點解佢朋友,家人冇察覺?

假設佢真係有精神病,東涌大喊段片有冇關係?

思覺失調病發過程

先兆期
這階段難以被察覺和並不明顯。症狀包括焦慮、失眠、思想難以集中、多疑和社交退縮。

急性期
這階段會有較明顯的症狀，例如思想及言語紊亂、幻覺和妄想。

我就當佢early psychosis聽到聲，
佢係邊到睇醫生，普通診所？A&E? 私人psychi？
因為公立psy clinic and service係要註冊醫生(general clinic)/A&E 嘅referral先可以睇。（證明呢？）

而當一個psy/general醫生聽到個patient話聽到non exsisting voice，為左佢mental health或者再想client next follow-up for keep observe （E.A.S.Y一個公立clinic for青少年早期思覺失調)
點都會畀啲treatment佢，prescribe藥又好、psychotherapy又好去都要manage symptoms，唔會咩都唔做囉，如果佢有咁active psychotic symptom！

想帶出係：psy醫生係唔會咁輕易judge一個有咁active psychotic symptom嘅client為反叛，而咩都唔做！

懷疑佢阿媽根本只係照稿讀，話思覺失調spin去彥琳聽到聲叫佢去自殺/幻聽影響到mood去自殺就事撚但close撚左file。